% @Points 8
% @Packages tdsfrmath, pas-tableur
\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item Calcul de $u_1$, $u_2$ et $u_3$:
                \begin{align*}
                  u_1 & = u_0 - 3,1 & u_2 & = u_1 - 3,1 & u_3 & = u_3 - 3,1 \\
                      & = 12 - 3,1  &     & = 8,9 - 3,1 &     & = 5,8 - 3,1 \\
                      & = 8,9       &     & = 5,8       &     & = 2,7
                \end{align*}

          \item Cette suite est \textit{arithmétique} : on calcule un terme en ajoutant toujours le même nombre négatif $-3,1$.
          \item La suite \suite est une suite arithmétique de raison $r=-3,1$ et de premier terme $u_0=12$ donc :
                \begin{align*}
                  u_{n+1} & = u_0 + r \times n \\
                  u_{n+1} & = 12 -3,1n         \\
                \end{align*}

          \item La suite \suite est une suite arithmétique de raison $r=-3,1$ et $-3,1<0$.

                Donc la suite \suite est strictement décroissante.
        \end{enumerate}

  \item
        \begin{enumerate}
          \item On a $v_{n+1} = v_n \times 1,05$ et $v_1 = 2,4$ donc
                \begin{align*}
                  v_2 & = v_1 \times 1,05 & v_3 & = v_2 \times 1,05  & v_4 & = v_3 \times 1,05   \\
                  v_2 & = 2,4 \times 1,05 & v_3 & = 2,52 \times 1,05 & v_4 & = 2,646 \times 1,05 \\
                  v_2 & = 2,52            & v_3 & = 2,646            & v_4 & = 2,7783            \\
                \end{align*}

          \item On calcule un terme de la suite en multipliant par le même nombre $1,05$.

                On en déduit que cette suite est \textit{géométrique}.

          \item La suite \suite[v] est géométrique de premier terme $v_1=2,4$ et de raison $q=1,05$.

                On en déduit que
                \begin{align*}
                  v_n & = v_1 \times q^{n-1}    \\
                  v_n & = 2,4 \times 1,05^{n-1} \\
                \end{align*}

          \item La suite \suite[v] est géométrique de premier terme $v_1=2,4$ positif et de raison $q=1,05$ avec $q>1$.

                Donc la suite \suite[v] est strictement croissante.
        \end{enumerate}

  \item On souhaite vérifier dans une feuille de calcul les variations des suites \suite et \suite[v] en calculant les premières valeurs.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tableur[6]{A,B,C,D}
            \celtxt*[align=center]{A}{1}{$n$}
            \celtxt*[align=center]{A}{2}{0}
            \celtxt*[align=center]{A}{3}{1}
            \celtxt*[align=center]{A}{4}{2}
            \celtxt*[align=center]{A}{5}{3}
            \celtxt*[align=center]{A}{6}{4}
            \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{$u_n$}
            \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{C}{1}{$v_n$}
            \celtxt[align=left]{B}{2}{12}
            \celtxt[align=left]{C}{3}{2.4}
            \celtxt[align=left]{B}{3}{=B2-3.1}
            \celtxt[align=left]{C}{4}{=C3*1.05}
            \selecCell{B}{2}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \begin{enumerate}
          \item Dans la cellule \texttt{B2}, on écrit $12$, terme initial de \suite.

                Dans la cellule \texttt{B3}, on écrit \texttt{=B2-3.1} puisque le terme précédent est dans la cellule au-dessus.
          \item Dans la cellule \texttt{C3}, on écrit $2,4$, terme initial de \suite[v].

          Dans la cellule \texttt{C4}, on écrit \texttt{=C3*1.05} puisque la valeur du terme précédent est dans la cellule au-dessus.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}